外國人眼中既香港人係咪同蝗冇分別

去親旅行一講Hong Kong
就同我講普通話 當我蝗

你去既外國都講普通話？

你係香港見到日本人係咪當佢鬼佬

係 普遍都唔會識分
唔好用香港人身份打飛機啦
同埋出去旅行 好多香港人係最仆街個堆

上次去荷蘭知我係hk就話最憎china, 最鍾意日本、台灣、香港

啲香港人成日去外國見鬼佬同佢講普通話，就用返普通話應人，久而久之人哋未以為香港人用普通話囉。
即使你覺得人哋善意，香港人都應該有負責話反比人聽我哋係講粵語。

係仲衰過強國人

好多外國人係知道香港同中國好唔同，但唔知道香港人唔講普通話，好多係唔知道cantonese嘅存在。

講親i am from hk
對面一定係答你oh！ ni hao！

日本人有樣睇㗎喎

對外國語言唔熟悉係正常
你中東堆阿拉伯文係點分都唔識啦
唔係太好亞洲嘢嘅鬼又係唔識分漢字同韓文
估大路係正常
計比例，當你咩都唔識你見東亞人正常都估咗中文先啦
好似香港人咪又係見白鬼又當母語係英文

唔知好正常，唔怪佢。
但作為香港人善意話反比佢哋聽粵語嘅存在都應該呀。

正解

等俾班港豬話你五毛

係黑社會 唔係港豬

一有人同我講ni hao，
我就會同返佢講，
I come from Hong Kong .We speak in Cantonese.
通常佢地會say返句sorry.

有一次個鬼佬用普通話問我：你是中國人嗎？
我即刻講返上面嗰句。
點知佢死唔斷氣講,but you still understand what I was saying right? I actually live in China
我就同返佢講，Just a little bit，because we are near China.
But we Hongkongese will only speak in Cantonese.
Hong Kong is Hong Kong. China is China.
個鬼佬先say sorry

人在外國，打算黎緊會經A國去B國，B國比特區護照免簽，但A國無免簽，於是要搞A國過程簽證，咁我打電話過去問，對話如下：

：我
：A國簽證官

：你好，我黎緊會經A去B，想搞Transit visa
：好呀，你有無B國visa？
：無呀，我護照有得免簽證入B國
：你拎邊個國家護照？
：HKSAR
：哦……香港呀，中國護照無B國免簽架喎
：香港護照同中國護照唔同架喎
：點解會唔同 我問下同事先

十分鐘後
：成間大使館都無人都無人聽過香港護照有咩特別
：屌你真係唔撚同架喎
：我地就聽都未聽過既，一係你申請我地transit visa個陣帶埋B國官方既證明過黎

結果我要去B國大使館叫佢出封證明信比我

啲鬼只係純真地覺得想用試下用人地嘅語言，以示畀人睇自己好叻
但係佢地唔知香港人好憎支那同蝗語

你見到白人咪又係假定人地識講英文

去柏林有個老闆娘同我講nay ho

唔係
去到英國法國都試過同鬼佬講我係香港人
佢地會用廣東話同我打招呼

仲有Oh ! Jackie chan!

唔係 前排去左外國做野
一齊既德國人都知道發生過 umbrella movement
同埋我成日強調香港人唔多中意大陸人
Due to political reasons
個德國人仲有啲好奇 mandarin , Cantonese 以及 simplified Chinese and traditional Chinese 之別
(佢本身對日本有興趣 識啲日文 同識啲漢字)

都係睇人啦
見識廣同見識淺窄根本冇得比

有次有條俄佬搭訕問我邊度人
答 Hong Kong
佢話 Oh! That's China!

有鬼話sometimes China, sometimes not China

同親德國人講，佢地都好同情同包容香港人
你細心d同佢地解釋，
Fuck兩句Chinese government ，班德國人就會同你有講有笑
。
。
。
。
。
。
。
。
。
因為佢地對中國政府超級反感
有個德國妹（係德國讀歷史碩士）既同我講，
佢地社會極度包容，
但土耳其裔既德國公民極支持極權（Recep Tayyip Erdoğan）
所以令德國人好矛盾，
你講大陸人既時候，佢地好自然會同Turkish類比，
呢個時候你只要講even worse，
再解釋下you are so lucky，the Turkish government is not that bad，
we Hongkongese need to fight against 1.3billion mainland Chinese.
大家好自然會苦笑一聲

跟著佢用日文問你野你又唔識日文
你會點答佢

一講你好就即燥底
麻煩大家每次旅行都用兩句解釋下香港唔係中國

試過有外國人在香港用北話問路，實有蝗蟲答

香港人太冇民族感
你出街問大把人會話「學多個語言冇壞」「溝通到咪得」
舐台嘅就叫普通話做「國語」，又自己呃自己「國語」同普通話係兩個語言，好撚enjoy同台灣人用「國語」講嘢
根本依啲心態係可以衍生到廣州嘅結果，就係只要講北話人數一多，佢地就會放棄用廣東話，因為語言只係工具，唔係文化

因為你真係支那狗囉
呢d pot支那狗耐唔耐就開一個
大家唔會中計架啦
你就係支那狗
唔係香港人

企開d啦支那狗
扮咩香港姐你

收啦你

香港人成日以為自己高人一等
出到去，咩衰野樣樣都齊

我係荷蘭試過有堆鬼妹行過同我講 kombawa
入賭場個guard話未見過特區護照，仲話本野幾型

講起普通話就火都嚟 之前喺歐洲做野 張儲值卡無曬錢 於是走左入間雜貨舖增值 點知咁啱喺強國人開既 由於唔識講當地語言 但強國人又唔識講英文 唯有講蝗蟲話 咁我蝗蟲話由細到大都好撚差 係自己用廣東話改少少音 溝通到就算數 但係我屌佢老母 條男蝗蟲用佢啲官腔卷脷普通話笑尻我普通話差 於是佢幫我搞掂之後 我臨走就屌撚柒佢 我係香港人講嘅廣東話 要學都都學好英文先 學乜撚野普通話

之後喺嗰邊識左個台灣大學生 但係喺嗰邊讀嗰啲 唔係喺垃圾台灣大學讀 佢嗰人本身有國際視野啲 佢自己都好撚憎啲台灣人不求進步 同埋鐘意講是非 咁我一開始用英文同佢傾既 但佢就話喺嗰邊年幾 好耐無講國語 想練下 咁我見佢係啲正路台灣人 咪又用下我啲唔咸唔淡國語同佢講幾句 點知佢話我中文好 因為佢知我地廣東話嘅語言結構唔一樣 我就話平時我哋書寫用書面語 講嘢就用白話(係唔撚係叫白話) 佢好有興趣 仲學左一兩句

有見識既台灣人真係好啲on9蝗蟲多多聲

返過大陸比d看更 地鐵職員笑尻我普通話唔正
屌你老母識普通話好撚威咩
唔通我地又笑佢地英文 廣東話廢？

嬲就中計
笑咪笑
講蝗語貶低我身份

其實有冇諗過蝗蟲係外國扮香港人，先導致呢d現象

依個又真
支那狗好中意扮香港人

其實係
外國人都係稱香港人做Chinese
Ching Chong, dog eating scumbag等等

冇錯
有鬼佬同我講支那語
我會同佢講 Sorry I don't understand Mandarin

English please

C language please

見過係外國有中國人fb係咁講香港政治嘢，支持中國，扮香港人
明明現實識佢都知佢唔係香港人

可能人地有香港永久居民身份證架

以前英治就分
而家好多新一代外國人都唔識 / 唔去分架啦

比人老屈係強國人

理得你日本人、支那人定呀叉
總之一句 Fuck you Asian

我理解應該無，因為聽人講佢來自廣東揸中國passport

連登又碎到一地玻璃

6仔個啲應該好快入嚟
上面個啲準備入liat

岩岩同幾個日本人+韓國人解釋左香港同中國既分別

佢地東亞人都唔知？
我識個印度仔，佢好明白點解我好憎支那，佢一早知港中關係

有次去日本旅行，講自己香港人。
佢即刻話i know hong kong and china，之後左右手打交。

香港人旅行d衰野仲難頂過大陸佬,eg講野好嘈

試過去日本有個鬼佬問我邊到嚟
我答香港
佢就同我講 nei hao
我同佢講返Hong Kong is not China
香港人唔係講普通話 係講廣東話 教返佢講你好嘅廣東話
仲同佢講咗好多香港同中國嘅分別
可能個鬼佬覺得我係痴線
但其實香港呢個身分應該係由你同我去傳出去俾全世界知

D 五毛又出嚟支那化香港。

其實係咪樓主個樣似蝗

外國人睇黃面好難分
正如美國英國德國法國人我都唔識分

大把支那人都拎火車頭啦依家

自己去旅行
死都答Hong Kong
人地轉頭問China? 既話
我會直接答佢 We're seeking for independence

巴打不代表700萬人喎

我會講晒中共不停赤化, 每日150人
但大眾香港人都無動於衷, 有動力嘅都去媚共
有錢人都有外國passport, 首富係加拿大人
特首老公係BC, 高官仔女都送去外國讀書
香港只係有權勢嘅人用黎賺錢嘅工具
政府所有政策都只為清洗人口
香港只係一個孤兒仔, 無人理, 任由中共/媚共嘅人不停老強, 三穴全開發

we're seeking for independence?
港豬表示不了
你試下今日做民調 睇下幾多人想獨

其實無幾多個外國人想理你一日150個
佢背後知你係邊到黎咪得
我試過同其他外國人講香港既問題
又話 mandarin Cantonese 乜乜柒柒
但換來係有直接同我講 I don't care

我見親慢慢傾下傾下講
都無咩試過咁

我直頭識過個人
遲下會黎香港
主要原因係想感受港中矛盾
佢讀政治

講左先算

係得亞洲人同外國d網民人先明香港人同中國人既分別

喺普通鬼佬眼中 中日韓都係冇咩分別 都係Asian 叫佢分中國人同香港人既分別更加睬你有味

Ching Ching Ling Ling

唔care咪唔care囉
我要同佢講係因為我care嘛
本末倒置
人地唔care就唔澄清，支那人思想

講左先算
個架妹仲問我遇到中國人會唔會唔開心

踩得好
香港人真係好撚垃圾

香港人係有垃圾
但係比例應該1個香港：10個強國

日本人大部分識分

有韓國人問乜香港唔係國家黎咩
再補句 點解中國咩都鍾意話係自己既

好多唔撚理
hong kong當 Chinese
你都唔會分到北海道定沖繩人

大陸有13憶人 香港有8百萬
1:10 香港被填滿

蝗又成日屌尻香港
出到國又自稱香港做乜撚

外國人唔識分你咪講出來個分別喺邊囉
你唔講咪一直當你係支那人

去日本韓國點都要解釋
唔係比人當中國好撚慘
岩岩同架仔架妹韓妹韓仔解釋完
佢地話明白意思係點
正如南北韓 or 中國台灣都有分別道理一樣

我係澳洲 佢地連中日韓都未識分 仲點分到香港支那啊

其實班鬼佬知唔知咩係Cantonese ?

鬼佬就算
佢地剩係識asian
但係亞洲內一定要搞清

因為d蝗出到外國話自己係香港人

屌 成日話要不是中國
但心入面又係想扮香港人

啱呀

其實係有一次我去挪威旅行 個司機同個導遊講點解個車廂咁乾淨冇垃圾嘅 之後個度有同個司機講話我哋香港人 唔係蝗 個司機先明白香港同大陸既分別

好撚多呢d仆街大陸蝗，佢地都知蝗蟈個名臭曬

香港既國際文化形象就係大紅燈籠高高掛
你話呢

果個係蝗蟈，香港文化形象係neon light

睇d西片拍到香港係中國咁款真係好撚想反胃